﻿{
  "link": "http://dantri.com.vn/suc-khoe/no-binh-gas-mini-co-gai-tre-bi-bong-nang-20180712070941231.htm",
  "content": "Nổ bình gas mini, cô gái trẻ bị bỏng nặng. Đi làm về, cô gái bật bếp nấu cơm cho bữa tối thì bình gas mini phát nổ. Được chuyển đến bệnh viện cấp cứu, bác sĩ xác định bệnh nhân bị bỏng 37% cơ thể. Tai nạn thương tâm xảy đến với Nguyễn Thị Y. (18 tuổi). Ngày 11/7, thông tin từ thân nhân người bệnh cho hay, cô gái trẻ mới từ Đồng Tháp lên Sài Gòn đi làm cho một công ty may được gần 6 tháng. Y. ở trọ với các nữ đồng nghiệp làm cùng công ty. Nhiều vụ bình gas cũ phát nổ gây hỏa hoạn đã xảy ra khiến người sử dụng bỏng nặng. Buổi chiều trước khi tai nạn xảy ra, em kết thúc ca làm trở về đi chợ, nấu cơm. Khi đang nấu đồ ăn thì bình gas của chiếc bếp mini phát nổ. Nghe tiếng nổ lớn, những người ở cùng khu trọ chạy tới thì tá hỏa thấy ngọn lửa đang trùm lấy cơ thể cô gái. Sau khi dập lửa, nạn nhân được đưa đến trạm y tế sơ cứu rồi tiếp tục chuyển lên Bệnh viện Chợ Rẫy cấp cứu. Qua thăm khám, bác sĩ xác định, bệnh nhân bị bỏng 37% (độ II) vùng bỏng tập trung ở mặt, ngực, tứ chi. Sau 1 tuần được chăm sóc tích cực, các chỉ số sinh hiệu của bệnh nhân đã tương đối ổn định. Tuy nhiên, bệnh nhân còn phải tiếp tục điều trị chống nhiễm trùng, nhiễm độc, ghép da. Mặt khác, những di chứng sẹo lồi, sẹp co rút do bỏng sẽ ảnh hưởng xấu đến thẩm mỹ và vận động của người bệnh. Từ trường hợp trên, bác sĩ khuyến cáo, bỏng lửa do nổ bình gas là tai nạn nguy hiểm. Không chỉ bình gas nhỏ của bếp mini phát nổ, một số vụ nổ bình gas dùng cho bếp lớn (loại bình 12kg) cũng đã phát nổ gây bỏng và thương tích nặng cho nhiều người. Nguyên nhân dẫn tới những vụ việc trên là do bình đã cũ hoặc bị chuột cắn dây dẫn khiến gas rò rỉ. Để tránh tai nạn tương tự, cộng đồng cần kiểm tra thường xuyên hệ thống bình gas, bếp nấu và dây dẫn. Cần thay thế, loại bỏ bình gas hoặc thiết bị đã cũ, không còn đảm bảo an toàn.",
  "keyword": [
    "bình gas mini",
    "cô gái trẻ",
    "bình gas",
    "tai nạn",
    "bỏng"
  ]
}